陳弘毅：揮動港獨旗幟不一定違法

基本法委員會委員陳弘毅認為，有人揮動港獨旗幟是否違反《港區國安法》存在灰色地帶，要視乎是否組織、策劃、實施相關罪行。

國安法凌駕全球各國嘅法律
犯唔犯法係國安顧問決定，所有人大政協基本法委員全部收聲

咁又點 popo鍾意拉邊個就拉

算把啦
呢條法罷明就係話比世人聽呢班法律學者讀左廿幾三十年屎片

又幫政府維穩 收皮啦

你大獲啦陳弘毅
你竟然敢暗示香港皇軍濫捕

都未去到揮動
今日淨係私藏都已經拉鳩你

不一定違法
不過拉左你先, 48個鐘(可能唔只)入面咩都做

基本法?冇人識你喎

可唔可以舉報陳弘毅違反國安法

曲解條文

收皮啦, 你代表到共產黨/ 人大?
送中條例已經收左皮, 人大一出聲就轉軚

哦
仲信中國法律

同佳佳去唔去台灣一樣
都係睇心情

算吧啦你，人地有權用盡呀

on9仔陳弘毅 fake 9人
食屎啦,屌

當自己法官咩

陳弘毅係咪縱容港毒暴徒，係咪受英美帝普通法撐腰？

扮降温
鬼先信

今日個d收埋係個袋都拉啦，收皮啦柒頭學者

專家好似係解讀唔到生番嘅思維

你覺得佢知咩

我要舉發陳弘毅曲解囯安法，莽議中央，針對香港公安

條共狗又幫支那洗白

唔好話旗 佢要做你嘅你拎條底橫出嚟fing 都被屈有意圖啦

陳弘毅明明都係奸既

咁就 放返手足 先講嘢啦！！

學習強國比學習法律有用

黑警行動証明咗啦

第一個就判你陳弘毅終身監禁

收聲喇
又唔係你執法

黑警:拉左你先講，告唔入咪告其他

up

國家要你有罪 盲都睇到機密

你揮完冇比人告 只係佢冇心告姐

但法律邊有可能犯定唔犯

仲有人信呢個政權咩

呢D支那法律專家

食屎啦

一句講哂

美國唔制裁= 違法
美國制裁 = 唔違法

呢啲垃圾專家食屎啦

佢係咪 暗示加煽動 香港人去揮港動旗拉得

你係習近平啊？

同支共講法律？

佢夠唔夠班出嚟講嘢呀

都拉鳩左啦
係到貓哭老鼠

算把啦 話你犯法就犯法啦 法官都可以DQ呀

我好擔心今日因國安法被捕既7位手足
你地一定要安全無事同可以繼續係香港同保釋到

人大有解釋權唔到呢D 2打6話事

呢條友煽動
可以篤佢灰

唔洗告得入，淨係濫捕然後被人抄家式搜查同監視都已經有排煩

同埋無得保釋，我搜證搜番一年半載先都仲得呀

唉 死唔死 仲同人去爭啲條文既灰色地帶

推 tweet國際戰線 天下制裁
BNO已開通 MPF準備走人

屌你老母啦 有旗就拉

拉鳩我囉

今日咪拉左個

嘩
佢咁算唔算煽惑分裂國家

直頭係
鳩噏煽動

撚人一個
陳弘毅教授（Albert Chen Hung-yee，1958年－），SBS，JP，香港著名法律學者，現任香港大學法律學院陳氏基金憲法學教授、全國人大常委會香港特別行政區基本法委員會委員。[1]

早年就讀聖保羅男女中學，1980年畢業於香港大學法律系，取得法律學士學位，在1981年於香港大學完成法學專業證書課程。1982年，取得哈佛大學法學碩士學位（比較法學）。陳弘毅教授於1984取得香港律師資格，同年成為香港大學講師，並於1993年至1997年任香港大學法律系主任，於1996年至2002年任香港大學法律學院院長。[2]

陳弘毅教授被中國人民大學，清華大學，北京大學，中山大學，澳門大學，復旦大學社會科學高等研究院授予 「榮譽教授」稱號。 陳教授同時為臺北中央研究院法律學研究所學術諮詢委員會委員。

陳弘毅教授自1997年起擔任全國人大常委會香港特別行政區基本法委員會委員。基本法委員會是根據《香港特別行政區基本法》而建立的憲法性機構，向全國人大常委會就《基本法》的解釋提供權威性建議。

陳弘毅教授於2002年至2008年期間擔任香港法律改革委員會委員，2008年至2009年期間擔任公務員離職就業檢討委員會委員，2005年至2012年期間擔任香港政府策略發展委員會委員。

2002年獲委任為太平紳士。[3]2010年獲頒授銀紫荊星章。[4]
對於香港政制發展，陳弘毅指提名委員會須保留四大界別組成方式，以保障佔工商界利益，又指特首普選「無可能」即時達到符合國際民主標準，「因為基本法規定的制度，未必係一個好完美的、合乎所有民主準則的制度」，坦言「我唔知所謂真普選點定義（我不知道所謂真普選怎樣定義）」。他認為泛民主派若2015年政改方案拉倒，很可能到2047年都不會有普選，「我哋有乜理由相信，五年後政府會提出一套更好的方案？」[6]

2015年1月，陳弘毅提出「白票守尾門」方案，即最終如果有過半數白票，選舉將變成無效。他更具體地指出，到時可由提委會自行選出「臨時行政長官」，任期兩至三年，具體年期可以再商討。他又指「白票守尾門」方案不存在任何司法覆核問題，因即使中國選舉法亦會將白票計算在內。他指港人對政改意見分化，提出中間妥協方案是最務實做法。他認為「白票守尾門」方案比立法會否決政改好，除了給予落實普選機會，亦讓提委會提出爭取過半數市民支持的候選人，認為方案對仍抱觀望態度的市民尤其重要。[7]同月政府展開2017年行政長官選舉方案第二輪諮詢後，陳弘毅指，否決政改方案是剝削全港選民的普選權，不符合民主原則。[8]

他接受香港電台專訪時說，「袋住先」令合資格選民「袋一張選票」，在普選時表達意願，認同「有票比無票好」，建議政府可以以此游說市民支持。他認為政改獲立法會通過機會渺茫，唯一出路是泛民議員願意以開放態度聽取民意，認為如果大多數市民支持「袋住先」，泛民應支持政改[9]。惟最後政改方案被議會大比數所否決，8票支持，28票反對。 [10]投否決票的泛民議員亦較多屬於有民意基礎支持之直選議員。

對於廣深港高速鐵路香港段在西九龍站實施「一地兩檢」，其認為中央沒有為了實施一地兩檢而任意解釋或歪曲《基本法》，認為那是經過內地法律學者深入、認真和嚴肅的法律分析而得出的結論，他指嚴格來說一地兩檢安排不減損港人權利和自由，使用「三步走」實施一地兩檢是最符合基本法並只使用了最低限度的法律，並表示香港大律師公會「一地兩檢有違基本法第十八條」的聲明表示感慨及其說法過於極端[11]。

2018年1月底，香港眾志周庭被確定立法會補選參選提名無效，陳弘毅指出其所屬黨政綱主張「民主自決」及「公投決定是否獨立」實質與主張獨立無甚分別，更以加泰羅尼亞公投是否脫離西班牙獨立作為例子[12]。

2019年5月3日，陳弘毅撰文議論政府對「逃犯引渡條例」的修訂[13]。

2019年6月19日，陳弘毅撰文稱林鄭月娥政府製造了「政治上的完美風暴」[14][15][16]。

梗係咁講，如果唔係代表自己呢幾十年努力白費

支共:笑撚死我你班法妓

你今朝一講完皇軍即刻做嘢喎

咁點解放喺袋會俾人拉？唔明

而家問題係班狗睇你唔順眼就拉

審又唔係陳弘毅審
佢有咩資格講

你老母臭閪就灰色，呢個撚樣講嘅野有咩參考價值

收皮啦,邊位啊,大popo話係就係

你去揮啦咁

屌你,究竟犯唔犯法呀?

咁又係

咪係 同狗講法律 天方夜譚

佢話你係犯法就係犯法，仲同你講法律？咪on9啦

其實點解仲有人會去講點樣會犯定唔犯法
今日鋤你唔入佢咪改到鋤到你為止
只要你係"反"就係犯法架啦

中共話你有就有
陳弘毅坐咗幾耐

依班垃圾其實係咪個腦有d問題

講嘢咁on9 嘅

個重點唔係你做咗咩喎
係支那覺得你做咗咩
唔係仲用正常邏輯去討論支那同港共呀嘛

毅進仔一定識法

有種夫目前犯嘅感覺

香港仲有法律...

乜佢升咗做法官咩

算鳩數啦佢
而家邊個光譜嘅學者講乜都假

佢要拉你就拉㗎啦 仲同你講原則條文咩

國家話你有組織😊

法治撚收皮啦7下7下咁

你老幾呀，而家上面啲大佬話關事呀嘛

當有個unstable既因素係到 仲可唔可以叫法律

共產黨強行破壞民主憲法
香港市民係唔會承認

就算中共講到出口都信唔過, 點會信你班NO SAY 香港狗賊

一個人無呼吸都唔代表死亡

同共產黨講灰色地帶 冇撚嘢啊

佢話係就係啦

咁撚真心研究

我話係就係 唔係就唔係

DLLM, keep jerking off in your ivory tower na

呢條友極左想洗白條國安法
上到庭法官就另一回事

依家係警察話事

咪係 喺中國講法律喎 9成9香港啲正常律師 都會好似大陸啲維權律師咁 得閒就要比人跟蹤 再入去坐

不停放負jm9
抗命不認命
唔好將恐懼蒙蔽雙眼

一個法例，成日都要用「不一定」「可能」黎講，即係問黎都曬氣，你話係就係。

銀河系霸主命令喎omdb啦

今日袋撚住都拉呀教授

佢成日轉軚u turn就真嘅

都未撚揮添啦

好叻喎，喺個獨裁法入邊搵到法律罅

鼓吹人舉港獨旗
係咪拉得